\chapter{Uvod}

Živimo u vremenu gdje se sve sfere naših života digitaliziraju. Sve su nam informacije, obavijesti i događanja dostupni u par dodira. Tako se pojavila i ideja za ovaj završni rad. 

Župnici u katoličkim župama svoje župljane najčešće obavještavaju s oltara na kraju nedjeljnih svetih misa. Pored toga, neke župe imaju i mrežne stranice na kojima redovito objavljuju obavijesti, ali župljani bi ih sami trebali provjeravati. Stoga je cilj ovog programskog sustava implementirati rješenje koje će omogućiti župnicima brzo i moderno obavještavanje svojih župljana.

Drugo poglavlje ovog rada sadrži specifikaciju programske potpore. Opisana su slična rješenja, njihove prednosti i nedostatci. Definirani su funkcionalni i nefunkcionalni zahtjevi na sustav.

U trećem poglavlju opisan je model podataka. Objašnjen je konceptualni model i prikazana je mapa dijaloga.

Implementacija rješenja ovog sustava opisana je u četvrtom poglavlju. Nabrojane su korištene tehnologije i njihov kratki opis, arhitektura i implementacija tehnologija u sustav.

Peto poglavlje objašnjava kako bi administratori i korisnici trebali koristiti sustav, koje su mu mogućnosti i kako bi se on trebao ponašati u interakciji s korisnicima.

Posljednje, šesto poglavlje donosi zaključak, a iza njega su navedeni literatura i sažetak rada.
